# WPF – Обзор

WPF расшифровывается как Windows Presentation Foundation. Это мощная платформа для создания приложений Windows. В этом руководстве объясняются функции, которые вам необходимо понять для создания приложений WPF, и как он вносит фундаментальные изменения в приложения Windows.

WPF был впервые представлен в .NET Framework 3.0 версии, а затем в последующих версиях .NET Framework было добавлено много других функций.

# WPF Архитектура

До WPF другие платформы пользовательского интерфейса, предлагаемые Microsoft, такие как формы MFC и Windows, были просто оболочками вокруг DLL-файлов User32 и GDI32, но WPF использует User32 лишь минимально. Так,

- WPF – это больше, чем просто обертка.
- Это часть .NET Framework.
- Он содержит смесь управляемого и неуправляемого кода.

Основные компоненты архитектуры WPF показаны на рисунке ниже. Наиболее важная часть кода WPF –

- Структура представления
- Ядро презентации
- Milcore
 
![архитектура](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/wpf_architecture-1.png)

Структура представления и ядро представления были написаны в управляемом коде.  **Milcore** является частью неуправляемого кода, который обеспечивает тесную интеграцию с DirectX (отвечает за отображение и рендеринг). CLR делает процесс разработки более продуктивным, предлагая множество функций, таких как управление памятью, обработка ошибок и т. Д.

## WPF – Преимущества

В более ранних платформах GUI не было никакого реального разделения между тем, как приложение выглядит и как оно себя ведет. И GUI, и поведение были созданы на одном языке, например, C # или VB.Net, что потребует от разработчика больших усилий для реализации как пользовательского интерфейса, так и поведения, связанного с ним.

В WPF элементы пользовательского интерфейса разработаны в XAML, а поведение может быть реализовано на процедурных языках, таких как C # и VB.Net. Так что очень легко отделить поведение от кода дизайнера.

С XAML программисты могут работать параллельно с дизайнерами. Разделение между GUI и его поведением может позволить нам легко изменить внешний вид элемента управления с помощью стилей и шаблонов.

## WPF – Особенности

WPF – это мощная среда для создания приложений Windows. Он поддерживает много замечательных функций, некоторые из которых были перечислены ниже –

| Особенность | Описание |
| --- | --- |
| Контроль внутри элемента управления | Позволяет определить элемент управления внутри другого элемента управления как контент. |
| Привязка данных | Механизм отображения и взаимодействия с данными между элементами пользовательского интерфейса и объектом данных в пользовательском интерфейсе. |
| Медиа услуги | Предоставляет интегрированную систему для создания пользовательских интерфейсов с общими элементами мультимедиа, такими как изображения, аудио и видео. |
| Шаблоны | В WPF вы можете определить внешний вид элемента непосредственно с помощью шаблона |
| Анимации | Построение интерактивности и движения на пользовательском интерфейсе |
| Альтернативный ввод | Поддерживает мультитач-ввод в Windows 7 и выше. |
| Direct3D | Позволяет отображать более сложную графику и пользовательские темы |

## WPF – Настройка среды

Microsoft предоставляет два важных инструмента для разработки приложений WPF.

- Visual Studio
- Выражение смесь

Оба инструмента могут создавать проекты WPF, но факт заключается в том, что Visual Studio больше используется разработчиками, а Blend чаще используется дизайнерами. Для этого урока мы в основном будем использовать Visual Studio.

##### Монтаж

Microsoft предоставляет бесплатную версию Visual Studio, которую можно загрузить с [VisualStudio](https://visualstudio.microsoft.com/ru/downloads/).

Загрузите файлы и следуйте приведенным ниже инструкциям, чтобы настроить среду разработки приложений WPF в своей системе.

- После завершения загрузки запустите установщик . Следующий диалог будет отображен.

![vsinstall1](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/installer-5.png)

- Нажмите кнопку Установить , и он начнет процесс установки.

![vsinstall2](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/installation_process-8.png)

- Как только процесс установки завершится успешно, вы увидите следующее диалоговое окно.

![vsinstall3](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/dialog_box-13.png)

- Закройте это диалоговое окно и перезагрузите компьютер, если это необходимо.

- Теперь откройте Visual Studio из меню «Пуск», которое откроет следующее диалоговое окно.

![vsinstall4](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/visual_studio-8.png)

- Как только все будет сделано, вы увидите главное окно Visual Studio.

![vsinstall](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/window_of_visual_studio-3.png)

Теперь вы готовы создать свое первое приложение WPF.

# WPF – Hello World

В этой главе мы разработаем простое WPF-приложение Hello World. Итак, давайте начнем простую реализацию, следуя шагам, приведенным ниже.

- Нажмите Файл> Создать> Пункт меню Проект.

![HW1](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/project_menu_option-1.png)

- Появится следующее диалоговое окно.

![HW2](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/new_project_dialog_box-1.jpg)

- В разделе «Шаблоны» выберите Visual C # и на средней панели выберите «Приложение WPF».

- Дайте проекту имя. Введите HelloWorld в поле имени и нажмите кнопку ОК.

- По умолчанию создаются два файла, один из которых является файлом XAML (mainwindow.xaml), а другой – файлом CS (mainwindow.cs).

- В mainwindow.xaml вы увидите два подокна, одно – окно дизайна, а другое – окно исходного кода (XAML).

- В приложении WPF существует два способа создания пользовательского интерфейса для вашего приложения. Одним из них является просто перетаскивание элементов пользовательского интерфейса из панели инструментов в окно дизайна. Второй способ – создать свой пользовательский интерфейс, написав теги XAML для элементов пользовательского интерфейса. Visual Studio обрабатывает теги XAML, когда для проектирования пользовательского интерфейса используется функция перетаскивания.

- В файле mainwindow.xaml следующие теги XAML записываются по умолчанию.

В разделе «Шаблоны» выберите Visual C # и на средней панели выберите «Приложение WPF».

Дайте проекту имя. Введите HelloWorld в поле имени и нажмите кнопку ОК.

По умолчанию создаются два файла, один из которых является файлом XAML (mainwindow.xaml), а другой – файлом CS (mainwindow.cs).

В mainwindow.xaml вы увидите два подокна, одно – окно дизайна, а другое – окно исходного кода (XAML).

В приложении WPF существует два способа создания пользовательского интерфейса для вашего приложения. Одним из них является просто перетаскивание элементов пользовательского интерфейса из панели инструментов в окно дизайна. Второй способ – создать свой пользовательский интерфейс, написав теги XAML для элементов пользовательского интерфейса. Visual Studio обрабатывает теги XAML, когда для проектирования пользовательского интерфейса используется функция перетаскивания.

В файле mainwindow.xaml следующие теги XAML записываются по умолчанию.

```xml
<Window x:Class = "HelloWorld.MainWindow" 
   xmlns = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml/presentation" 
   xmlns:x = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml"
   Title = "MainWindow" Height = "350" Width = "604">
	
   <Grid> 
   </Grid> 
	
</Window> 
```

- По умолчанию сетка устанавливается в качестве первого элемента после страницы.
- Давайте перейдем к панели инструментов и перетащим TextBlock в окно дизайна.

![HW3](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/toolbox-1.jpg)

- Вы увидите TextBlock в окне дизайна.

![HW4](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/textblock-1.png)

- Когда вы посмотрите на исходное окно, вы увидите, что Visual Studio сгенерировал XAML-код TextBlock для вас.

- Давайте изменим свойство Text TextBlock в коде XAML с TextBlock на Hello World.

Когда вы посмотрите на исходное окно, вы увидите, что Visual Studio сгенерировал XAML-код TextBlock для вас.

Давайте изменим свойство Text TextBlock в коде XAML с TextBlock на Hello World.

```xml
<Window x:Class = "HelloWorld.MainWindow" 
   xmlns = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml/presentation" 
   xmlns:x = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml"
   Title = "MainWindow" Height = "350" Width = "604"> 
	
   <Grid> 
      <TextBlock x:Name = "textBlock" HorizontalAlignment = "Left"
         Margin = "235,143,0,0" TextWrapping = "Wrap" Text = "Hello World!"
         VerticalAlignment = "Top" Height = "44" Width = "102" /> 
   </Grid> 
	
</Window> 
```

- Теперь вы также увидите изменения в окне дизайна.

![HW5](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/design_window-1.jpg)

Когда приведенный выше код скомпилирован и выполнен, вы увидите следующее окно.

![HW6](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/first_wpf_application-1.png)

Поздравляем! Вы разработали и создали свое первое приложение WPF.

## WPF – XAML Обзор

Одна из первых вещей, с которой вы столкнетесь при работе с WPF, – это XAML. XAML расшифровывается как расширяемый язык разметки приложений. Это простой и декларативный язык, основанный на XML.

- В XAML очень легко создавать, инициализировать и устанавливать свойства объектов с иерархическими отношениями.

- Он в основном используется для разработки графических интерфейсов, однако может использоваться и для других целей, например, для объявления рабочего процесса в Workflow Foundation.

В XAML очень легко создавать, инициализировать и устанавливать свойства объектов с иерархическими отношениями.

Он в основном используется для разработки графических интерфейсов, однако может использоваться и для других целей, например, для объявления рабочего процесса в Workflow Foundation.

### Основной синтаксис

Когда вы создаете новый проект WPF, вы встретите код XAML по умолчанию в MainWindow.xaml, как показано ниже.

```xml
<Window x:Class = "Resources.MainWindow" 
   xmlns = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml/presentation" 
   xmlns:x = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml"
   Title = "MainWindow" Height = "350" Width = "525"> 
	
   <Grid> 
         
   </Grid> 
	
</Window>
```

Приведенный выше файл XAML содержит различные виды информации. Следующая таблица кратко объясняет роль каждой информации.

|**Информация**|**Описание**|
|---|---|
|<Window|Это открываемый элемент объекта или контейнер корня.|
|x: Class = “Resources.MainWindow”|Это частичное объявление класса, которое связывает разметку с частичным кодом класса, определенным позади.|
|xmlns = “http://schemas.microsoft.com/win fx / 2006 / xaml / presentation”|Сопоставляет пространство имен XAML по умолчанию для клиента / инфраструктуры WPF|
|xmlns: x = “http://schemas.microsoft.com/w infx / 2006 / xaml”|Пространство имен XAML для языка XAML, которое сопоставляет его с префиксом x:|
|>|Конец объекта элемента корня|
|<Grid> </Grid>|Это запуск и закрытие тегов пустого объекта сетки.|
|</ Window>|	Закрытие элемента объекта|

Правила синтаксиса для XAML почти аналогичны XML. Если вы посмотрите на документ XAML, то заметите, что это действительно допустимый XML-файл, но XML-файл не обязательно является XAML-файлом. Это связано с тем, что в XML значение атрибутов должно быть строкой, а в XAML это может быть другой объект, известный как синтаксис элемента Property.

- Синтаксис элемента Object начинается с левой угловой скобки (<), за которой следует имя объекта, например, Button.

- Определите некоторые свойства и атрибуты этого элемента объекта.

- Элемент Object должен быть закрыт косой чертой (/), за которой сразу следует правая угловая скобка (>).

Синтаксис элемента Object начинается с левой угловой скобки (<), за которой следует имя объекта, например, Button.

Определите некоторые свойства и атрибуты этого элемента объекта.

Элемент Object должен быть закрыт косой чертой (/), за которой сразу следует правая угловая скобка (>).

#### Пример простого объекта без дочернего элемента

```xml
<Button/> 
```

#### Пример элемента объекта с некоторыми атрибутами

```xml
<Button Content = "Click Me" Height = "30" Width = "60" /> 
```

#### Пример альтернативного синтаксиса определяет свойства (синтаксис элемента свойства)
```xml
<Button> 
   <Button.Content>Click Me</Button.Content> 
   <Button.Height>30</Button.Height> 
   <Button.Width>60</Button.Width> 
</Button> 
```

#### Пример объекта с дочерним элементом: StackPanel содержит Textblock в качестве дочернего элемента

```xml
<StackPanel Orientation = "Horizontal"> 
   <TextBlock Text = "Hello"/> 
</StackPanel> 
```

### Почему XAML в WPF

XAML – это не только самая широко известная функция WPF, но и одна из самых неправильно понятых. Если вы знакомы с WPF, значит, вы слышали о XAML; но обратите внимание на следующие два менее известных факта о XAML –

- WPF не нужен XAML
- XAML не нуждается в WPF

Они на самом деле отдельные технологии. Чтобы понять, как это может быть, давайте рассмотрим простой пример, в котором кнопка создается с некоторыми свойствами в XAML.

```xml
<Window x:Class = "WPFXAMLOverview.MainWindow" 
   xmlns = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml/presentation" 
   xmlns:x = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml"
   Title = "MainWindow" Height = "350" Width = "604"> 
	
   <StackPanel> 
      <Button x:Name = "button" Content = "Click Me" HorizontalAlignment = "Left"  
         Margin = "150" VerticalAlignment = "Top" Width = "75" /> 
   </StackPanel> 
	
</Window> 
```

Если вы решите не использовать XAML в WPF, то вы можете добиться того же результата с графическим интерфейсом, а также с процедурным языком. Давайте посмотрим на тот же пример, но на этот раз мы создадим кнопку в C #.

```xml
using System.Windows; 
using System.Windows.Controls;  

namespace WPFXAMLOverview { 
   /// <summary> 
      /// Interaction logic for MainWindow.xaml 
   /// </summary> 
	
   public partial class MainWindow : Window { 
	
      public MainWindow() { 
         InitializeComponent(); 
			
         // Create the StackPanel 
         StackPanel stackPanel = new StackPanel(); 
         this.Content = stackPanel; 
			
         // Create the Button 
         Button button = new Button();
         button.Content = "Click Me"; 
         button.HorizontalAlignment = HorizontalAlignment.Left; 
         button.Margin = new Thickness(150); 
         button.VerticalAlignment = VerticalAlignment.Top; 
         button.Width = 75; 
         stackPanel.Children.Add(button);  
      } 
   } 
} 
```

Когда вы скомпилируете и выполните код XAML или код C #, вы увидите тот же вывод, как показано ниже.

![Window1](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/xaml_output-1.png)

Из приведенного выше примера ясно, что то, что вы можете сделать в XAML для создания, инициализации и установки свойств объектов, те же задачи могут быть выполнены с помощью кода.

- XAML – это еще один простой и легкий способ разработки элементов пользовательского интерфейса.

- С XAML это не означает, что то, что вы можете сделать для разработки элементов пользовательского интерфейса, является единственным способом. Вы можете объявить объекты в XAML или определить их с помощью кода.

- XAML не обязателен, но, несмотря на это, он лежит в основе дизайна WPF.

- Цель XAML – дать возможность визуальным дизайнерам создавать элементы пользовательского интерфейса напрямую.

- WPF стремится сделать возможным управление всеми визуальными аспектами пользовательского интерфейса из разметки.

XAML – это еще один простой и легкий способ разработки элементов пользовательского интерфейса.

С XAML это не означает, что то, что вы можете сделать для разработки элементов пользовательского интерфейса, является единственным способом. Вы можете объявить объекты в XAML или определить их с помощью кода.

XAML не обязателен, но, несмотря на это, он лежит в основе дизайна WPF.

Цель XAML – дать возможность визуальным дизайнерам создавать элементы пользовательского интерфейса напрямую.

WPF стремится сделать возможным управление всеми визуальными аспектами пользовательского интерфейса из разметки.


## WPF – Дерево элементов

Существует много технологий, в которых элементы и компоненты упорядочены в древовидной структуре, чтобы программисты могли легко обрабатывать объект и изменять поведение приложения. Windows Presentation Foundation (WPF) имеет комплексную древовидную структуру в виде объектов. В WPF существует два способа концептуализации целого дерева объектов:

- Логическая древовидная структура
- Визуальная древовидная структура

С помощью этих древовидных структур вы можете легко создавать и идентифицировать отношения между элементами пользовательского интерфейса. В основном, разработчики и дизайнеры WPF либо используют процедурный язык для создания приложения, либо проектируют часть пользовательского интерфейса приложения в XAML с учетом структуры дерева объектов.

#### Логическая древовидная структура

В приложениях WPF структура элементов пользовательского интерфейса в XAML представляет собой структуру логического дерева. В XAML основные элементы пользовательского интерфейса объявляются разработчиком. Логическое дерево в WPF определяет следующее:

- Свойства зависимости
- Статические и динамические ресурсы
- Привязка элементов к его названию и т. Д.

Давайте посмотрим на следующий пример, в котором создаются кнопка и поле со списком.

```xml
<Window x:Class = "WPFElementsTree.MainWindow" 
   xmlns = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml/presentation" 
   xmlns:x = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml"
   Title = "MainWindow" Height = "350" Width = "604"> 
	
   <StackPanel> 
      <Button x:Name = "button" Height = "30" Width = "70" Content = "OK" Margin = "20" /> 
		
      <ListBox x:Name = "listBox" Height = "100" Width = "100" Margin = "20"> 
         <ListBoxItem Content = "Item 1" /> 
         <ListBoxItem Content = "Item 2" /> 
         <ListBoxItem Content = "Item 3" /> 
      </ListBox> 
		
   </StackPanel> 
	
</Window> 
```

Если вы посмотрите на код XAML, вы увидите древовидную структуру, то есть корневым узлом является окно, а внутри корневого узла есть только один дочерний элемент, то есть StackPanel. Но StackPanel содержит два дочерних элемента, кнопку и список. У списка есть еще три дочерних элемента списка.

#### Визуальная древовидная структура

В WPF концепция визуального дерева описывает структуру визуальных объектов, представленных Visual Base Class. Он обозначает все элементы пользовательского интерфейса, которые отображаются на экране вывода.

Когда программист хочет создать шаблон для определенного элемента управления, он фактически отображает визуальное дерево этого элемента управления. Визуальное дерево также очень полезно для тех, кто хочет нарисовать элементы управления более низкого уровня по причинам производительности и оптимизации.

В приложениях WPF визуальное дерево используется для:

- Визуализация визуальных объектов.
- Рендеринг макетов.
- Маршрутизируемые события в основном движутся вдоль визуального дерева, а не логического дерева.

Чтобы увидеть визуальное дерево вышеупомянутого простого приложения, которое содержит кнопку и список, давайте скомпилируем и выполним код XAML, и вы увидите следующее окно.

![Window2](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/visual_tree_structure-1.png)

Когда приложение запущено, вы можете увидеть визуальное дерево запущенного приложения в окне Live Visual Tree, которое показывает полную иерархию этого приложения, как показано ниже.

![Window3](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/logical_tree-1.png)

Визуальное дерево обычно является надмножеством логического дерева. Здесь вы можете видеть, что все логические элементы также присутствуют в визуальном дереве. Таким образом, эти два дерева на самом деле представляют собой просто два разных представления одного и того же набора объектов, составляющих пользовательский интерфейс.

- Логическое дерево оставляет много деталей, позволяя вам сосредоточиться на основной структуре пользовательского интерфейса и игнорировать детали того, как именно он был представлен.

- Логическое дерево – это то, что вы используете для создания базовой структуры пользовательского интерфейса.

- Визуальное дерево будет интересно, если вы сосредоточитесь на презентации. Например, если вы хотите настроить внешний вид любого элемента пользовательского интерфейса, вам нужно будет использовать визуальное дерево.

Логическое дерево оставляет много деталей, позволяя вам сосредоточиться на основной структуре пользовательского интерфейса и игнорировать детали того, как именно он был представлен.

Логическое дерево – это то, что вы используете для создания базовой структуры пользовательского интерфейса.

Визуальное дерево будет интересно, если вы сосредоточитесь на презентации. Например, если вы хотите настроить внешний вид любого элемента пользовательского интерфейса, вам нужно будет использовать визуальное дерево.


## WPF – Свойства зависимостей

В приложениях WPF свойство зависимости – это особый тип свойства, который расширяет свойство CLR. Он использует преимущества определенных функций, доступных в системе свойств WPF.

Класс, который определяет свойство зависимости, должен быть унаследован от класса **DependencyObject** . Многие из классов элементов управления пользовательского интерфейса, которые используются в XAML, являются производными от класса **DependencyObject** и поддерживают свойства зависимостей, например, класс Button поддерживает свойство зависимостей **IsMouseOver** .

Следующий код XAML создает кнопку с некоторыми свойствами.

```xml
<Window x:Class = "WPFDependencyProperty.MainWindow" 
   xmlns = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml/presentation" 
   xmlns:x = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml" 
   xmlns:local = "clr-namespace:WPFDependencyProperty"
   Title = "MainWindow" Height = "350" Width = "604"> 
	
   <Grid> 
      <Button  Height = "40" Width = "175" Margin = "10" Content = "Dependency Property"> 
         <Button.Style> 
            <Style TargetType = "{x:Type Button}"> 
               <Style.Triggers> 
					
                  <Trigger Property = "IsMouseOver" Value = "True"> 
                     <Setter Property = "Foreground" Value = "Red" /> 
                  </Trigger>
						
               </Style.Triggers>
            </Style> 
         </Button.Style> 
      </Button> 
   </Grid> 
	
</Window> 
```

Расширение разметки x: Type в XAML имеет аналогичную функциональность, как typeof () в C #. Он используется, когда указываются атрибуты, которые принимают тип объекта, например <Style TargetType = “{x: Type Button}”>>

Когда приведенный выше код скомпилирован и выполнен, вы получите следующее **MainWindow** . Когда мышь находится над кнопкой, она изменит цвет переднего плана кнопки. Когда мышь покидает кнопку, она меняет свой первоначальный цвет.

![Window4](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/dependency_property-1.png)

#### Почему нам нужны свойства зависимостей

Свойство Dependency дает вам все преимущества, когда вы используете его в своем приложении. Свойство зависимости можно использовать над свойством CLR в следующих сценариях:

Если вы хотите установить стиль
Если вы хотите привязку данных
Если вы хотите установить с ресурсом (статический или динамический ресурс)
Если вы хотите поддержать анимацию
По сути, свойства зависимости предлагают множество функций, которые вы не получите, используя свойство CLR.

Основное различие между свойствами зависимости и другими свойствами CLR перечислено ниже –

Свойства CLR могут напрямую читать / писать из закрытого члена класса, используя getter и setter . В отличие от свойств зависимости не хранятся в локальном объекте.

Свойства зависимостей хранятся в словаре пар ключ / значение, который предоставляется классом DependencyObject. Это также экономит много памяти, поскольку сохраняет свойства при изменении. Это также может быть связано в XAML.

Свойства CLR могут напрямую читать / писать из закрытого члена класса, используя getter и setter . В отличие от свойств зависимости не хранятся в локальном объекте.

Свойства зависимостей хранятся в словаре пар ключ / значение, который предоставляется классом DependencyObject. Это также экономит много памяти, поскольку сохраняет свойства при изменении. Это также может быть связано в XAML.

#### Пользовательские свойства зависимостей

В .NET Framework также могут быть определены пользовательские свойства зависимостей. Выполните шаги, указанные ниже, чтобы определить пользовательское свойство зависимости в C #.

- Объявите и зарегистрируйте свойство зависимости с помощью регистра системных вызовов.

- Предоставить установщик и получатель для свойства.

- Определите статический обработчик, который будет обрабатывать любые изменения, которые происходят глобально

- Определите обработчик экземпляра, который будет обрабатывать любые изменения, которые происходят с этим конкретным экземпляром.

Объявите и зарегистрируйте свойство зависимости с помощью регистра системных вызовов.

Предоставить установщик и получатель для свойства.

Определите статический обработчик, который будет обрабатывать любые изменения, которые происходят глобально

Определите обработчик экземпляра, который будет обрабатывать любые изменения, которые происходят с этим конкретным экземпляром.

Следующий код C # определяет свойство зависимостей для установки свойства SetText пользовательского элемента управления.

```cs
using System; 
using System.Collections.Generic; 
using System.Linq; 
using System.Text; 
using System.Threading.Tasks; 

using System.Windows; 
using System.Windows.Controls; 
using System.Windows.Data; 
using System.Windows.Documents; 
using System.Windows.Input; 
using System.Windows.Media; 
using System.Windows.Media.Imaging; 
using System.Windows.Navigation; 
using System.Windows.Shapes;  

namespace WpfApplication3 { 
   /// <summary> 
      /// Interaction logic for UserControl1.xaml 
   /// </summary> 
	
   public partial class UserControl1 : UserControl { 
	
      public UserControl1() { 
         InitializeComponent(); 
      }
		
      public static readonly DependencyProperty SetTextProperty = 
         DependencyProperty.Register("SetText", typeof(string), typeof(UserControl1), new 
            PropertyMetadata("", new PropertyChangedCallback(OnSetTextChanged))); 
				
      public string SetText { 
         get { return (string)GetValue(SetTextProperty); } 
         set { SetValue(SetTextProperty, value); } 
      } 
		
      private static void OnSetTextChanged(DependencyObject d,
         DependencyPropertyChangedEventArgs e) { 
         UserControl1 UserControl1Control = d as UserControl1; 
         UserControl1Control.OnSetTextChanged(e); 
      } 
		
      private void OnSetTextChanged(DependencyPropertyChangedEventArgs e) { 
         tbTest.Text = e.NewValue.ToString(); 
      }  
   } 
}
```

Вот файл XAML, в котором TextBlock определен как пользовательский элемент управления, и свойство Text будет назначено ему свойством зависимости SetText.

Следующий код XAML создает пользовательский элемент управления и инициализирует его свойство зависимостей SetText .

```xml
<Window x:Class = "WpfApplication3.MainWindow" 
   xmlns = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml/presentation" 
   xmlns:x = "http://schemas.microsoft.com/winfx/2006/xaml" 
   xmlns:views = "clr-namespace:WpfApplication3"
   Title = "MainWindow" Height = "350" Width = "604"> 
	
   <Grid> 
      <views:UserControl1 SetText = "Hellow World"/> 
   </Grid> 
	
</Window> 
```

Давайте запустим это приложение. Вы можете сразу заметить, что в нашем MainWindow свойство зависимостей для пользовательского элемента управления было успешно использовано в качестве текста.

![Window6](https://coderlessons.com/wp-content/uploads/2019/07/dependency_property_for_user.png)

Данных знаний должно хватить для построения легкого интерфейса в WPF, продолжение статьи в [оригинале](https://coderlessons.com/tutorials/microsoft-technologies/vyuchit-wpf/wpf-kratkoe-rukovodstvo)


